{
  "subtitle": "My baby\u2019s first word!", 
  "description": "Isso acontece por volta de 1 ano", 
  "language": "por_BR", 
  "title": "Ele disse a primeira palavra!", 
  "primary_category": "9bd14ebe21394b81bc2a1bd8a850ba85", 
  "created_at": "2015-05-29T14:48:20+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-06-05T21:10:44.793380+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.2.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Criado pelo BabyCenter\r\n\r\n\r\nDesde que nasce, seu beb\u00ea j\u00e1 est\u00e1 aprendendo a falar. \r\n\r\nSua primeira linguagem \u00e9 o choro. Ele chora quando tem fome, est\u00e1 incomodado ou cansado. \r\n\r\n\u00c0 medida que cresce, seu beb\u00ea come\u00e7a a prestar aten\u00e7\u00e3o em voc\u00ea e nas pessoas em volta dele, e come\u00e7a a querer imitar. Ele quer falar com voc\u00ea!  \r\n\r\nOlhe nos olhos do beb\u00ea e converse com ele o mais poss\u00edvel. Aponte para as pessoas e os objetos, e fale sobre eles ao seu beb\u00ea.\r\n\r\nDos 3 aos 4 meses, o beb\u00ea chora menos e faz mais barulhinhos. Ele come\u00e7a a reconhecer o pr\u00f3prio nome. Experimente cham\u00e1-lo de uma dist\u00e2ncia curta e veja se ele reage. \r\n\r\nDos 5 aos 6 meses, o beb\u00ea faz alguns sons para chamar a sua aten\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m faz barulhinhos de beb\u00ea enquanto brinca, repetindo sons como \u201cba\u201d ou \u201cma\u201d, v\u00e1rias vezes seguidas. \r\n\r\nEntre 7 meses e 1 ano, ele tenta produzir novos sons e tenta imitar o que voc\u00ea diz. Ele reconhece os nomes de alguns objetos conhecidos, como \u201ccopo\u201d. \r\n\r\nPor volta de 1 ano, talvez ela j\u00e1 consiga dizer uma ou mais palavras e j\u00e1 saiba o que elas significam. \r\n\r\nSe at\u00e9 ter 1 ano e 3 meses o beb\u00ea ainda n\u00e3o fala nenhuma palavrinha e voc\u00ea est\u00e1 preocupada, fale com o m\u00e9dico.  \r\n", 
  "source": "6a68043d266f46998b33af81bebdf963", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 2, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "ele-disse-primeira-palavra", 
  "uuid": "03c29a7f851d49779f23ecbfa1164c00"
}