{
  "subtitle": "Why do I get headaches?", 
  "description": "\u00c9 por causa dos horm\u00f4nios da gravidez ", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Por que tenho dores de cabe\u00e7a?", 
  "primary_category": "ac28a6b0b1bf4555a431fa585788d1eb", 
  "created_at": "2015-05-28T08:37:49+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-10-16T11:47:34.068340+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.2.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "d959e28e28284b5d99978c03629df9cf", 
    "523cb23dd24a40e3874181669ceaa613", 
    "cbeb0e7869eb4ef181b83c227b09cb94"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "Criado pelo BabyCenter\r\n\r\n\u00c9 comum ter dores de cabe\u00e7a durante a gravidez, principalmente nos tr\u00eas primeiros meses.\r\n\r\nAs dores de cabe\u00e7a podem ser causadas pelos horm\u00f4nios da gravidez. O cansa\u00e7o e o estresse podem fazer voc\u00ea contrair os m\u00fasculos e isso pode causar dor de cabe\u00e7a. Pular uma refei\u00e7\u00e3o e ficar com fome tamb\u00e9m pode dar dor de cabe\u00e7a. Assim como dormir demais, ou n\u00e3o dormir o suficiente.\r\n\r\nVeja o que voc\u00ea pode fazer: \r\n\r\n\u2022\tGaranta um tempinho para que voc\u00ea possa descansar durante o dia. Explique para a sua fam\u00edlia que voc\u00ea precisa descansar por causa do beb\u00ea. Sente-se ou deite-se em um lugar tranquilo e durma, se achar que precisa. \r\n\r\n\u2022\tMolhe um pano na \u00e1gua morna e depois tor\u00e7a, para fazer uma compressa morna. Coloque sobre os olhos e o nariz. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode colocar um pano molhado na \u00e1gua fria sobre a testa ou na base do pesco\u00e7o.\r\n\r\n\u2022\tPe\u00e7a para algu\u00e9m fazer uma massagem no seu pesco\u00e7o e ombros.\r\n\r\nSinais de alerta: dores de cabe\u00e7a, vis\u00e3o tremida ou desfocada e dores debaixo das costelas podem ser sinais de press\u00e3o alta. Se voc\u00ea se sentir assim, v\u00e1 ao m\u00e9dico o quanto antes.\r\n", 
  "source": "f95219a3ab93440db69ab06d382b35a5", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 93, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "por-que-tenho-dores-de-cabeca", 
  "uuid": "0f18201500b4428192d9ac9063785a38"
}