{
  "subtitle": "\u00c9 quando o beb\u00ea tem a cabe\u00e7a pequena demais ", 
  "description": "\u00c9 quando o beb\u00ea tem a cabe\u00e7a pequena demais ", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "O que \u00e9 microcefalia?", 
  "primary_category": "ac28a6b0b1bf4555a431fa585788d1eb", 
  "created_at": "2016-02-23T15:56:23+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-02-29T10:47:14.343429+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "3b226204892e40ce8401271c9bbca14c", 
    "96d2027033f0499696267a771545cd68", 
    "3057447392164b43944d98ea47486bb8"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "Criado pelo BabyCenter\r\n\r\nA microcefalia \u00e9 uma malforma\u00e7\u00e3o em que o c\u00e9rebro do beb\u00ea n\u00e3o cresce como deveria. A crian\u00e7a nasce com uma cabe\u00e7a bem pequena.  \r\n\r\nA microcefalia pode ser causada por uma infec\u00e7\u00e3o, como a do v\u00edrus da zika. Nesse caso, a transmiss\u00e3o ocorre com a picada de um tipo de mosquito (Aedes aegypti).\r\nSe uma mulher for picada quando estiver gr\u00e1vida, pode ser infectada com zika. A doen\u00e7a n\u00e3o tem sintomas fortes, mas pode afetar o beb\u00ea que est\u00e1 se formando.\r\n\r\nA microcefalia pode ser detectada em um ultrassom durante a gravidez. Mas, em alguns casos, s\u00f3 \u00e9 percebida no nascimento.\r\n\r\nQuando seu filho nasce no hospital, a cabe\u00e7a dele \u00e9 medida logo ap\u00f3s o parto. Se ele nascer em casa, leve-o para um posto de sa\u00fade ou hospital para que a cabe\u00e7a dele seja medida e ele seja avaliado. \r\n\r\nN\u00e3o se conhece uma cura para a microcefalia. Beb\u00eas com microcefalia t\u00eam diferentes problemas. Alguns t\u00eam convuls\u00f5es. Alguns t\u00eam dificuldades de fala. Outros t\u00eam problemas para se alimentar. Esses beb\u00eas podem ter dificuldade de aprendizagem. Alguns ter\u00e3o dificuldade para andar e falar. Pode haver problemas com a audi\u00e7\u00e3o e a vis\u00e3o.\r\n\r\nBeb\u00eas com um grau mais brando de microcefalia podem ter menos problemas \u00e0 medida que crescem. Beb\u00eas com um grau mais grave de microcefalia podem exigir cuidados especiais por toda a vida. \r\n\r\n[Microcefalia][1]\r\n\r\n\r\n  [1]: http://brasil.babycenter.com/a25015205/microcefalia", 
  "source": "215109ff8d3642a0aefbfacaec104008", 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": "8a43dd57c0e645f89c7798327b512aad", 
  "published": null, 
  "position": 3, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "o-que-e-microcefalia", 
  "uuid": "3086829e1ca04dc29f85c0b8de63e92e"
}