{
  "subtitle": "When will my baby stand up?", 
  "description": "Por volta dos 11 meses ", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Quando o meu beb\u00ea vai ficar em p\u00e9?", 
  "primary_category": "9bd14ebe21394b81bc2a1bd8a850ba85", 
  "created_at": "2015-05-29T14:45:05+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-10-16T16:16:31.839035+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.2.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "83ea86c328a14fc0a7567a6f7b19f1a2", 
    "71f7ff973d4b4f2dbd2540d083a3d036", 
    "0d1c9fcbaca546d3befdf8bb167e2c5b"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "Criado pelo BabyCenter\r\n\r\n\r\nA maioria dos beb\u00eas come\u00e7a a ficar de p\u00e9 entre os 8 e os 10 meses. Talvez seu beb\u00ea consiga se levantar dando a m\u00e3o para voc\u00ea, ou apoiando-se em uma parede ou m\u00f3vel.  \r\n\r\nNo in\u00edcio, seu beb\u00ea vai precisar segurar em voc\u00ea ou em um m\u00f3vel firme. Com 11 meses, talvez ele consiga ficar de p\u00e9 sem segurar sua m\u00e3o. Quando ele conseguir, abrace e elogie muito seu beb\u00ea.\r\n\r\nConforme ele ganha seguran\u00e7a, come\u00e7a a se movimentar, ainda se agarrando nos m\u00f3veis. Quando seu beb\u00ea fizer isso, n\u00e3o faltar\u00e1 muito para ele andar!  \r\n\r\nFicar de p\u00e9 pode ser f\u00e1cil para o beb\u00ea, mas voltar a sentar n\u00e3o \u00e9! Voc\u00ea pode ajud\u00e1-lo a se sentar quando ele est\u00e1 de p\u00e9. Em vez de pegar o beb\u00ea e sent\u00e1-lo no ch\u00e3o, mostre a ele como dobrar os joelhos. Fa\u00e7a voc\u00ea o movimento e anime o beb\u00ea a fazer igual! Podem passar v\u00e1rios dias ou semanas at\u00e9 que o beb\u00ea aprenda a dobrar os joelhos e sentar sozinho.   \r\n\r\nFique perto do beb\u00ea enquanto ele estiver se movimentando. Assim, se ele cair, voc\u00ea pode evitar que ele se machuque. E, quando ele der os primeiros passos, voc\u00ea vai estar do lado para ver!  \r\n\r\nTodos os beb\u00eas se desenvolvem de forma diferente, uns antes que outros. Se voc\u00ea est\u00e1 preocupada com o desenvolvimento do seu beb\u00ea, fale com o m\u00e9dico.  \r\n", 
  "source": "e58aba24ec4e4bd594094d052a154428", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 5, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "quando-o-meu-bebe-vai-ficar-em-pe", 
  "uuid": "da2e34a6a8654aa3989a308a56da9cdd"
}